\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{changepage}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage{float}

\usetikzlibrary{arrows}
\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

\title{Optimal Recipe Graph}
\author{Philip Meyer}

\begin{document}
\maketitle
\noindent
\section{Beschreibung}
\begin{adjustwidth}{2em}{}
Die Produktion eines komplexen Produktes kann verschiedene andere komplexe Produkte vorraussetzen, sowie Grundressourcen. Es kann verschiedene Wege geben um ein solches Produkt herzustellen. Die Zusammenh\"ange und Abh\"angigkeiten kann man in einem Graph anschaulich machen.
\end{adjustwidth}
%Beispiel Graph
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
\tikzset{vertex/.style = {shape=circle,draw,minimum size=2em}}
\tikzset{edge/.style = {->,> = latex'}}
%Produktionen
%C1
\node[vertex] (q1) at  (2,0.5) {\textbf {\rom{1}}};
\node[vertex] (q2) at  (2,2.5) {\textbf {\rom{2}}};
\node[vertex] (q3) at  (2,4.5) {\textbf {\rom{3}}};
%C2
\node[vertex] (q4) at  (6,1) {\textbf {\rom{4}}};
\node[vertex] (q5) at  (6,4) {\textbf {\rom{5}}};
%Ressourcen
%T0
\node[vertex] (q6) at  (0,1.5) {$a$};
\node[vertex] (q7) at  (0,3.5) {$b$};
%T1
\node[vertex] (q8) at  (4,0) {$c$};
\node[vertex] (q9) at  (4,1) {$d$};
\node[vertex] (q10) at  (4,2) {$e$};
\node[vertex] (q11) at  (4,3) {$f$};
\node[vertex] (q12) at  (4,4) {$g$};
\node[vertex] (q13) at  (4,5) {$h$};
%T2
\node[vertex] (q14) at  (8,2.5) {$i$};
%Kanten

%T0 => C1
\draw[edge] (q6) to (q1);
\draw[edge] (q6) to (q2);
\draw[edge] (q7) to (q2);
\draw[edge] (q7) to (q3);
%C1 =>T1
\draw[edge] (q1) to (q8);
\draw[edge] (q1) to (q9);
\draw[edge] (q2) to (q10);
\draw[edge] (q2) to (q11);
\draw[edge] (q2) to (q12);
\draw[edge] (q3) to (q13);
%T1 => C2
\draw[edge] (q8) to (q4);
\draw[edge] (q9) to (q4);
\draw[edge] (q10) to (q4);
\draw[edge] (q11) to (q5);
\draw[edge] (q12) to (q5);
\draw[edge] (q13) to (q5);
%C2 => T2
\draw[edge] (q4) to (q14);
\draw[edge] (q5) to (q14);

\end{tikzpicture}
\caption{Beispiel Graph}
\textit{Bemerkung: Kleinbuchstaben repr\"aesentieren Ressourcen/Produkte. R\"omische Zahlen repr\"asentieren Umwandlungen. }
\end{figure}


\bigbreak
\noindent
\section {Formalisierung}
%R = Ressources
%P = Processes
%S = Starting Resources
%v = Ressourcenkostenfunktion
%d = Produktionskostenfunktion
Als Tupel kann man so einen Graph wie folgt formalisieren: $\mathcal{M} = (R, P, S, \mathcal{P}, v, \delta)$ in dem versucht wird der minimale Produktionsaufwand von einem $r \in R$ zu finden. F\"ur die Tupelelemente gilt:
\begin{enumerate}
\item $R$ ist eine endliche, nichtleere Menge von Resourcen.
\item $P$ ist eine endliche Menge von Umwandlungen.
\item $S$ ist eine (endliche), nichtleere Menge Teilmenge von $R$.
\item $\mathcal{P}(): P \to (R, \mathbb{Z})^+$. F\"ur sp\"ateren einfacheren Ausdruck, au{\ss}erdem
\begin{enumerate}
\item $\mathcal{P}_{in}(.)$  mit $\mathcal{P}_{in}: P \to (R, \mathbb{Z} / \mathbb{N})^*$ die und
\item $\mathcal{P}_{out}(.)$ mit  $\mathcal{P}_{out}: P \to (R, \mathbb{N})^*$. 
\end{enumerate}
\item $\forall r \in R / S | \exists p \in P | r \in \pi_{R}(\mathcal{P}_{out}(p))$
\item $v$ ist eine Abbildung $v: R \to \mathbb{Q}^+$ . Sie beschreibt die Mindestkosten aller notwendigen Operationen fuer eine Ressource. F\"ur einfacheren Ausdruck gilt au{\ss}erdem $v^*: (R, \mathbb{Z}) \to \mathbb{Q}$
\item $\delta$ ist eine Abbildung $\delta : P \to \mathbb{Q}^+$ . Sie beschreibt die Produktionskosten.
\item Rezeptkosten und Produktionskosten sind streng monoton wachsene Funktionen.
\item $(P \cup \{0p\}, \oplus, 0p)$ ist eine Gruppe. Das neutrale Element $0p$ ist eine Produktion die weder Ressourcen verbraucht noch produziert.
\item $\forall p \in P | p \oplus p = 2 * p$ Produktionen skalieren linear.
\item $(r, |\mathcal{M}|_r) \Longrightarrow (R, \mathbb{Q})$ Das l\"osen eines Graphen resultiert in eine Ressource und ihre Minimalkosten.
\end{enumerate}
\subsection{Vereinfachung}
Diese Formalisierung l\"asst einige triviale F\"alle zu, deren Eliminierung den Graphen signifikant minimieren k\"onnen. Zuerst kann man in allen F\"allen wo 
\begin{center}
$\mathcal{P}_{in}(p_1)\widehat{=}\mathcal{P}_{in}(p_2) \land \mathcal{P}_{out}(p_1)\widehat{=}\mathcal{P}_{out}(p_2) \land \delta (p_1) \neq \delta(p_2)$
\end{center}
gilt reduzieren auf $min(\delta (p_1), \delta (p_2))$. \\
Weiterhin kann man Produktionen zusammenfassen f\"ur
\begin{center}
$\forall r \in R || \{  p \in P | \pi_{R} ( \mathcal{P}_{out} (p)) = \{ r \} \} | = 1 $ 
\end{center}
indem die herstellende Produktion mit allen Produktionen zusammenf\"ugen wo diese Ressource in $\mathcal{P}_{in}$ enthalten ist. \\
Eine weitere Reduktion ist, alle Teile des Graphen so streichen, die fuer das erwuenschte Produkt irrelevant sind. Dies kann durch eine Tiefensuche \"uber den inversen Graph schnell identifiziert werden. \\
Wenn zwei Produktionen in Konkurrenz zueinander fuer die Gewinnung einer Ressource stehen und die beiden Teilgraphen $\mathcal{M}_1 = (R_1, P_1, S, \mathcal{P}, v, \delta)$ und $\mathcal{M}_2 = (R_2, P_2, S, \mathcal{P}, v, \delta)$ aus $\mathcal{M}$ erzeugt werden konnen. Wenn ausserdem
\begin{center}
$(R \cap R_1) / S =( R \cap R_2) / S = (R_1 \cap R_2) / S = \emptyset $\\
\end{center}
Dann
\begin{center}
$v(r) := min\{|\mathcal{M}_1|_r, |\mathcal{M}_2|_r\}$
\end{center}
Als letztes fehlt die Wahl der Pfade f\"ur zusammenh\"angende Teilb\"aume. die k\"onnen bei unterschiedlichen Anteilen miteinander reduziert werden, da der Modifikator fuer beide \"aquivalent ist und f\"ur das Minimum gek\"urzt werden kann. wenn sie \"aquivalent sind, dann f\"allt der gemeinsamme Teilbaum weg.
\subsection{Rekursion}
Diese Definition schlie{\ss}t die Existenz von katalytischen Ressourcen. Also \\ Ressourcen, die sowohl (indirektes) Produkt als auch Vorraussetzung f\"ur einen Prozess sind. Es gibt zwei  F\"alle fuer die L\"osung so eines Falles.  Falls der Zyklus nur einen Prozess betrifft, kann man eine neue Produktion ohne Katalyst beschreiben. Dies kann man auch anwenden, falls die R\"uckumwandlung in den Ausgangszustand keine Zus\"atzlichen Ressourcen benoetigt, bzw. den Wert der Ressource unterschreitet.\\
Falls das nicht gegeben ist, kann der Kreis mithilfe einer virtuellen Startressourcennode aufgebrochen werden und daraufhin behandelt werden wie eine Ausgangsressource, nur dass sie einen unter Umst\"andigen niedrigereren Maximalanteil haben kann.
\section{Algorithmus}
Zuerst braucht man eine Graphenspeicherung. Rezepte erhalten eine Kosteneigenschaft und die Startressourcen werden hinzugefuegt. Nun kann man iterativ alle Rezepte in Stufen inzufuegen und bei bedarf die neuen Produke hinzufuegen. %Hier kann man die erste Optimierungsbetrachtung machen

Danach kann man Subgraphen betrachten. Hierfuer wandert man abwaerts von der gewuenschten Ressource. Damit wird ein grossteil des gesamtbaumes eliminiert was die weitere Bearbeitung massiv beschleunigt. %Zweite optimierungsbetrachtung. kann rekursion auch hier einen skalierungsboost bringen.


\end{document}